URL: http://www.coibs.com/newversion/chinese/CoibsItemStudyCollege.htm
   <h>学校介绍

   <p>在加拿大，大约有六百五十万的加拿大人是全日制的学生，这几乎是全国人口的
   四分之一。其中中小学学生占五百万，社区学院学生占四十万，大学学生占六十
   万，大学中全日制与半日制的学生总数为九十万。
   <p>此外，还有一百多万的成人就读于有学分或无学分的半日制课程。教育委员会，
   各省的函授学校社区学校技工院校和各个大学均有提供此类课程，成人教育的发
   展目前已出现极明显的上升趋势。
   <p>为学生队伍提供服务的共有16，277间公立、私立和联邦的中、小学生和365间大
   专院校。它们遍布全国的十个省份和两个领地。
   <p>宪法规定，教育完全归各省控制，但在该省进入联邦之前已存在的宗教与民族学
   校的权利必须得到保证。
   <p>因此，十个省份及两个领地均有各自的教育制度，联邦则不设教育办公室。各个
   省份及领地的教育部门执行和实施省政府的政策和立法。学校委员会根据《学校
   法》或《教育法》选举产生，其责任在于管理学校系统，控制权则掌握在学生家
   长手中。
   各省的教育制度基本上相同。高中以下的教育均属免费，本国及外国学生都有是
   如此，至于大学以上的教育，本国学生只交极少的学费，一年大约为一千元左右
   。外国学生享受的政府补助则较少，一年的学费多为五千元左右。至于私立学校
   则不分国内外学生，一律统一收费。
   <p>高等教育在加拿大是属于中学以后更进一步的训练教育。该教育大约可分为两个
   领域：理论性学习及应用性学习或职业训练。就传统而言，大学提供理论性学习
   ，而社区学院及技术学院则提供应用性学习。虽然，这样的划分仍旧存在，但是
   ，在大学将应用性学习列入课程，并延伸了建教合作的机会后，学院及大学课程
   的差异已经
   慢慢的在减少。尤其，有很多的学院现在也开始提供大学转学课程及应用文学学
   士学位、自然科学学士学位及工业技术学士学位。

   <h>中小学校；
   <p>儿童满六岁可以报名就读小学。每年九月开始至次年六月为一学年。小学分别为
   一至七年级。在小学，学校不仅在教室教学，同时还非常注重社会教育以及启发
   式教育，如组织学生外出参观博物馆、图书馆、体育活动、报馆等等。小学生的
   作业全部在学校完成。由于加拿大是双语国家，英文及法文都是官方语言，在一
   般的小学，学生从四年级开始学法文。
   中学从八年级开始，到第十二年级。有些校区采取五年中学制，而有些将中学分
   为三年初中（第八至十年级）及两年高中（第十一、十二年级），但是其课程及
   修读总年数是完全相同的。第十一、十二年级的成绩做为晋升大学的评审标准。
   学生升入第八年级开始，学校配有专门的辅导顾问，他会根据几年来学生档案的
   记录，指导学生选修哪些课程对该学生是最为适合的，因此学生可以在辅导顾问
   的指导下，根据自己的兴趣爱好选修不同科目，这是非常灵活的，可在一年内修
   不同科目，也可以在一年内同时修读不同年班的科目，例如如八年级的学生可修
   读九年级学生的科目。
   <p>在中学期间,学生的成绩均按学分计算。自九年级到十二年级的这四年期间，每
   鲅生必须修满30个学分，方可毕业。学分是如何计算的呢？一门科目修满110小
   时，成绩合格，可取得一个学分。如果要想毕业，在这30个学分中，有些主要学
   科必须修满规定的学分，例如英文或法文需取得5学分（加拿大有些是法文学校
   以法文为第一语言）。
   <p>加拿大的中学生升入大学是不需要参加专门的考试。只要学生在高中期间，修满
   必须的学分，毕业合格，即可申请入大学继续深造。这个申请是可以由所在中学
   兄，递交填妥的申请（有些省份规定必须由本人提出申请）。在申请上，除了
   钚纯纬坛杉ㄍ猓还需要根据自己的爱好、学业情况，选择适当的学校。这些方
   妫学校的辅导顾问会根据每个学生的实际情况，兄学生做出适当的选择。

   <h>大学教育；<p>加拿大的多数大学采用学分制。硕士学位是要在取得普通学士学位的
   成绩60-70分上再攻读两年才能取得。而荣誉学士则只需一年。如果申请博士课
   淘虮匦朐谘士课程中取得70-80分以上才行。完成硕士课程者亦有资格申请，修
   业期一般是3年。全日制高等院校每年有两个学期，9月至12月为秋季学期，1月
   4月为春季学期。共8个月，有的大学分三学期。除大学外，加拿大还有社区学
   海约250多所，教学内容侧重于应用：如美术、工科、商科及其他专业训练。一
   般期限为1至3年。这些学院只发证书或文凭，不颁发学士学位，但可以选择一些
   以后可转读大学深造的课程，修业期1至2年，程度相当于大学一二年级，学完后
   转入正规大学二三年级，继续攻读学士课程，所以一般留学生都愿意读这些学校
   。加拿大约有70电报局高等院校，其中6所用法语，6所用英语、法语双重语言教
   学，其余均用英语教学。高等教育的结构中共分十个等级：博士学位、哲学硕士
   学位、硕士学位、执照（指律师或医生合格开业证明）、研究生毕业证书、学士
   学位、大学毕业证书、特别证书、结业证书和证书。普通学士学位一般修读3年
   Ｈ儆学士学位一般修读4年。大学学费：加拿大大学均接受政府高度的津贴，因
   此其学费比起其他的英语国家都低些。一般而言，大部份省份大学学费介于＄35
   00加元至＄7500加元之间，但安大略省大学学费由＄8000加元至＄15000加元。
   年费用：不同的省份有不同的开销，在安大略省一年的全部费用约＄2万加元(
   寻括学费)
   加拿大没有全国统一的大学入学考试，每个大学都有自己的录取要求。一般的要
   求是取得大学所在省的中学毕业证书，外省和外国来的学生则需要提供相当于本
   省中学生水平的毕业证书。凡上过农业、工程、药学课程的学生，可直接进入大
   学学习。报考牙科、法律、医学的学生，必须上过两年大学文理科课程，才能被
   录取。图书馆学只录取已获得文、理学士学位的学生。
   <p>研究生的录取条件要求比本科生严格得多，一般要看申请人本科的学习成绩，至
   少要求良。申请人还要参加由美国普林斯顿教育考试服务处主持的"研究生成绩
   际裕℅RE）"。有些学科的本科毕业生可直接申请攻读博士学位；人文、社会科
   аЭ频难生，则一般要先攻读硕士学位，成绩优异者再继续攻读博士学位。
   <p>全日制高校的学生一般分为两个学期，每学期4个月左右。秋季学期一般从9月到
   12月，春季学期从1月到5月。课程采用分制，便于学生尽快完成学业。成绩有的
   按等级分A、B、C、D、E、F，有的则采用5分制、10分制或100分制
   <p>留学生要想升入加拿大的大学，必须通过TOE睩L考试；如想上研究生深造，也
   匦牒图幽么蟊就裂生一样，通过GRE考试。考试成绩对于能否被录取有很重要的
   参考作用。

   <h>学校介绍；
   <p>派特裳г(PATTISON COLLEGE)
   系加拿大BC省专上教育委员会认可的大专院校，位于加拿大风景如画
   的西海岸名城--温哥华。PATTISON COLLEGE
   一贯致力于卓越的教育水准，向本地及国际学生提供预备课程及各类专业文凭课
   程。
   <p>PATTISON COLLEGE 同时作为美国著名的纽约理工学院NEWYORK INSTITUTE OF
   TECHNOLOGY (简称 NYIT)
   继曼哈顿，长岛，佛洲分校之后的海外分校，负责该校工商管理硕士MBA学位课
   痰慕萄д猩工作。
   <p>PATTISON COLLEGE 同时还作为美国上爱荷华大学UPPER IOWA
   UNIVERSITY(简称UIU)在加拿大BC省的分校负责大学学士学位课程的招生与教学
   ぷ鳌
   <p>PATTISON COLLEGE 同时还作为美国上爱荷华大学UPPER IOWA
   UNIVERSITY(简称UIU)在加拿大BC省的分校负责大学学士学位课程的招生与教学
   ぷ鳌

   <h>大学概况；
   <p>不列颠哥伦比亚大学(温哥华) 成立于1908年，工程、电脑科
   学、药物学、遗传学和商科著名。拥有北美洲最美丽的校园和校舍。
   <p>渥太华大学(渥太华) 成立于1848年，共分文、理、社科、工程
   及电脑五大学系。新闻学、传播学在加拿大最有名，建筑学系
   的入学竞争亦很激烈。
   <p>麦吉尔大学(蒙特利尔)
   成立于1829年。其营养学、法律、生物、化学、行政、历史和人类学，美亦享有
   盛誉。
   <p>麦克马斯特大学(哈密尔顿) 成立于1887年。包括文、理、商、
   医、音乐、工程等学科最著名的学科是工程化学和物理在电脑
   科学、制造工程和陶瓷学方面，全加无出其右。
   <p>王后大学(金斯顿) 成立于1851年，为全加历史最悠久的学府之
   一。大学分文理科，工程、法律、医科和教育五大部门。最好
   的学科是医科、法律、工程、自然科学、政治炯煤蜕炭啤Ｓ
   以医科、工程最卓越。
   <p>多伦多大学(多伦多 埃林达尔 斯卡伯勒) 成立于1827年，为加拿
   大最大和最负盛名的大学。该校本科课程最多样化，最优秀的
   学系包括医学、法律、工程、药学、教育、闪盅Ш徒ㄖ。
   <p>滑铁卢大学(滑铁卢) 成立于1957年。最好的学科有数学、理
   科、电脑科学和工程电脑科学在软件和电脑语言方面成就最为 突出。
   <p>西安大略大学(伦顿) 全校共分牙科、医科、工程、教育、持续
   教育、理科、社会科学、保育教育、图书馆学、音乐等14个学
   院，商科极为著名，有人说其商科仅次于哈佛大学，自然科学
   (特别是化学和生物)、炯眉肮こ桃布好。
   <p>康戈迪亚大学(蒙特利尔)
   历史相当悠久，建校近百年，电脑和商科发展较快，妇女研究，心理学，艺术和
   图书馆学也相当不错。
   <p>西蒙·弗雷泽大学（温哥华）
   加拿大西海岸的著名大学，新兴学校，专业较全面，涉及艺术、科学、应用科学
   、商业与教育（课程也较灵活）
   <p>圭尔夫大学（圭尔夫）
   该校者云集、科研活跃的学府，在加拿大的大学中有着独特的地位。极重视本科
   生教育，1999年二类排名第一。
   <p>艾尔伯特大学（艾尔伯特）
   该校是加拿大规模比较大的学校之一，科研力量和学术成就一直位于加拿大的前
   五名。工程、商科、教育、法律、太空研究等系科较好。
   <p>卡加里大学（卡加里）
   1945年从艾尔伯特大学大学的教育系分出，但今天两校已经
   分庭抗礼，就学校建筑，师资、课程设计、设备等而言，也算是加拿大的一流高
   校了。
